【2021年】【年初三 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：食物及衞生局副局長徐德義、衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮和醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻出席

強制檢測大廈名單監察
210201 「強制檢測大廈名單監察」暫停更新

Hhhahahah

臭港多過0宗都係輸
港畜唔好打飛機

開年

Hi

可以遲十五分鐘先返黎

Yesssssssss

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
2月14號或之前要驗
元朗八鄉橫台山羅屋村 92A 號
元朗崇正新村503號
馬鞍山西沙路638號錦豐苑錦菱閣
旺角通菜街2Q-2Z號/登打士街43P-43S號鴻輝大廈
沙田樂景街2-18號銀禧花園6座
紅磡德康街3號黃埔花園12期銀竹苑7座
荃灣怡康街2-12號海濱花園海霞閣
葵涌葵豐街33-39號華豐工業中心第1座及第2座
土瓜灣土瓜灣道 281-299A 號土瓜灣大廈
土瓜灣美景街 39 號安和園(第二期)安平大廈
土瓜灣美景街 55 號安和園(第二期)安康大廈
土瓜灣土瓜灣道 261 及 263 號
土瓜灣土瓜灣道 265 及 267 號
土瓜灣土瓜灣道 269 及 271 號
土瓜灣土瓜灣道 273 及 275 號
土瓜灣土瓜灣道 277 及 279 號
土瓜灣美景街 9 及 11 號
土瓜灣美景街 13 及 15 號
土瓜灣美景街 17 及 19 號
土瓜灣美景街 21 及 23 號
土瓜灣美景街 25 及 27 號
土瓜灣美景街 29 及 31 號
荃灣蕙荃路 22-66 號綠楊新邨 R 座

2月15號或之前要驗
葵涌石梨街 8 號石籬(二)邨石怡樓
油尖旺塘尾道 188-190B 號及太子道西 66-70 號英美大樓
紅磡馬頭圍道 46 號家維邨家廉樓
沙田協欣街 3 號禾輋邨富和樓
將軍澳昭信路 6 號顯明苑
大角咀櫻桃街 28 號富多來新邨第 1 期富殿樓
大埔大埔太和路 12 號太和邨麗和樓
深水埗福華街 147-151A 號慶華大廈

2月16號或之前要驗
尖沙咀彌敦道 54-64B 號/麼地道 1A-1J 號/碧仙桃路 3-15 號/加拿分道 1A-9A 號美麗都大廈
馬鞍山西沙路 638 號錦豐苑錦蘭閣
元朗元朗安樂路 13-33 號遠東發展元朗大廈
九龍塘安域道 2 號映月臺 B 座
紅磡德康街 3 號黃埔花園 12 期銀竹苑 2 座
大埔寶湖道 28 號廣福邨廣智樓
東涌迎康街 6 號東環 5A 座
薄扶林金粟街 19-21 號碧麗苑
九龍城沙浦道 46 號豪門

2月17號或之前要驗
黃大仙蒲崗村道 157-161 號/毓華里 22 號嘉喜大廈
荃灣川龍街 50 號龍華樓
尖沙咀彌敦道 83-97 號/樂道 36-50 號華源大廈
油麻地上海街 286-288 號

lm

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

各位情人節快樂~

唔講唔覺原來已經咁多大廈要強檢

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10767宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10768宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0213 0000 確診個案：10486 → 10767 (+281)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

我係無情人嘅毒撚

開大大大

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

430嘅各位兄弟姊妹都係我情人

赤口

hi

今日睇文字直播

Loose

ええ

嘩勁cute

好得意！！！！！

換咗mc

樓主又蛇

寡婦君情人節有乜節目呢

過主啦校長

樓豬要過請人節

我屌徐副局全家

情

哇

跟機

01:12 宗，10宗本地⋯⋯

推安心出行

你啲口味

今日徐副出現，樓豬放假？

每日講一次安心出行

天天

究竟個app啲 memory store係邊

70萬港豬安心出殯

在家隔離成員

我唔係呢方面既專家（Chuang,2021)

硬推安心出殯

又up廢話

喂梳好個頭先出鏡

2021年2月13日00:00:00至23:59:59，多12宗確診個案

各位香港市民

樓豬陪下屋企人啦

unlinked 上升50%

茶茶好慘 呢幾日都要跟住啲高級官員一齊出席記者會

陳肇 徐英偉 Constance 高不陞
陳肇
Constance
徐褲

2月18日之前都仲係...............

周圍都可以食野，除咗食店。
周圍都可以做Gym，除咗Gym房。
周圍都可以睇戲，除咗戲院。
周圍都可以做美容，除咗美容院。
周圍都可以打波，除咗球場。
周圍都可以跑步，除咗運動場。
周圍都可以飲酒，除咗酒吧。
周圍都可以上堂，除咗學校。
周圍都可以打機，除咗機舖。
周圍都可以開P，除咗Party Room。
周圍都可以封，除咗封關。
周圍都可以睇書，除咗圖書館。

諗到再加。

唔好以為乖乖地裝咗安心出行就無事呀，佢遲啲悶悶地見無野做，又屎忽痕收緊法例，你幾乖都一樣係無得食飯打機跑步做尖開P飲酒etc。

裝定唔裝，自己諗清楚。

5男7女
25-83歲
4社區檢測
2輸入（0212 火雞菇、0131撈麵姐姐）

一少case就會咁

2宗輸入
10宗本地 (7宗本地有關連個案 3宗源頭不明)

一隻抵港之後
花老爺啲懶音

unlinked
35歲男
0211 最後返工日

3不明
35男 港台頭髮 0211最後返工 0212社區檢測
Mos富寶花園1座 要強姦
0209-0211有比佢搞過頭嘅人要強檢

持續下跌

有冇咁啱呀.......

余若薇被衛生署列為武肺密切接觸者並送往強制隔離14日 周二將無法代表黎智英就818非法集結案出庭聆訊

～20密切接觸

我就真心覺得純粹巧合姐
唔好咁陰謀論講到咩唔畀佢上庭

化妝室工作
住馬鞍山富寶花園(?)

唔係搞過頭個班人已經被隔離咩
擾民

46男 無業
土瓜灣道267號（早前污水陽性）
尋求庇護人士

嘩，新正頭都有10宗本地同3宗源頭不明

unlinked 2
住土瓜灣道27號

267

過年後應該會彈返上去

髮型師既話,過年前點止接觸20個人左右既頭髮

32女 元朗文員
打磚坪街返工
0211發病
0212陽性

多到

診所已經close曬

鳩估初六之後先回升

比例上還好啦

unlinked 3
元朗做文員

10個

美麗都+3

7相關
3美麗都大廈（2+1）10樓 內地來港人士
7-10月抵港
10776 同10779一齊住

美麗都總共4
互相認識

彈鬼 快d開開開gym 好過啦

初步確診？

全部住10樓
全部終国來港

華源大廈個粒同美麗都大廈有關連

嚇鬼咩
根本爆唔起 又恐懼撚

報稱「無業」

2小童群益慈雲山
1灣仔聖雅各福群會社工
0203係慈雲山開會

開過會嘅人坐14日
住將軍澳新都城一期一座

如果我一宗 一宗不明 咁係咪100%呀
個基數太低 唔應該睇%

過年後都唔會彈架啦

香港小童群益會 賽馬會慈雲山青少年綜合服務中心 +2

10初步
1強檢 馬頭圍道家維邨家廉樓

龍蟠苑商場

10初步

79女 獨居
總共5 3單位
唔同方向

家維邨家廉樓+1

N501Y 入一球
26男 0209阿爾巴尼亞經火雞

同先前單位唔同座向

年初五睇黎又準備亂封一通

拎老綜？

花老爺好勁

N501Y 22英國
2南非
1類似巴西
有幾宗有待化驗

新都城一期一座都要599J

happy valentines day

自雇

茶茶順咗又快咗

HA：尋日早上9時至今早9時多21宗呈報個案

係, 做開跟case 熟書好多

茶茶每日拜一次年

21呈報
25出院 總共聽唔到 老母讚緊劉家獻
359留醫 21危殆 17嚴重
1237床 48%
679房 58%

21人危殆
17人嚴重

拜年大使

25人出院

聽日九間普通科門診 上9-1 下2-3 收樽時間延長

升左

赤口快樂呀各位

我又遲到

笑左 用噴gel高風險
佢用口水gel頭咩

3-400呎大化妝間
因為有吹頭有噴野 風險高
化妝間冇戴口罩
比佢整過頭
同場工作人士

pp

港台髮型師

中中

校長抄乜鬼

記者冷靜d好無 三個好人你驚咩

//余稱，她曾向多名政府人員查詢檢疫準則，「但係唔同人講唔同版本」，最初稱與確診者同處同一空間達15分鐘，便會被列為密切接觸者需隔離檢疫，當中涉及逾百人；其後另一人又稱與確診者「接觸15分鐘」才需隔離，「咁我話，我set頭5分鐘咋喎...佢洗咗手先幫我set頭，又戴晒口罩」，惟對方改口稱任何接觸也算緊密接觸。//

會爆炸

又讚d 咩

有冇接觸多人呀

抵比now記者追打

話佢順左

茶茶好型仔

伯母真．茶粉

快咗添

係化妝間除過口罩食飯

屌你啊，郁左果口罩
你講嘢都郁左口罩啦

初三赤口同紅媒開年
屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地新一年全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

2021年2月13日00:00:00至23:59:59，多12宗確診個案
2宗輸入
10宗本地 (7宗本地有關連個案 3宗源頭不明)
10宗初步確診個案

599J
馬鞍山富寶花園一座
將軍澳新都城一期一座
葵涌打磚坪街1-25號寶星中心A座

肥仔掛住講野唔得閒update

黎智英將改由另一資深大律師蔡維邦代表，蔡資深都有跟開呢單case，上次同余若薇出庭 影響唔大

10774 83婆婆 家廉樓
大部分時間留係屋企

花老爺好慘 應該係上層特登迫佢今日出黎 為on9 做法辯護

頂帽震到

風筒應該幾危險

食物及衛生局副局長徐德義表示，「安心出行」程式的下載量至今超過70萬，重申市民的資料會加密及定期刪除，符合《個人資料私隱條例》的要求，不會備存在任何政府部門，強調市民使用程式，可提升當局追查接觸史的效率。

原文網址：

遲咗

今日有校長
真係輪流拜年
笑恥>陳漢儀>除褲
聽日會唔會係君君個腦細

獨媒有得出席

上次全民檢測都有百五萬

鄭核心：差不多是時候出場了

下次出去行街拎風筒都要比人捉去隔離

淨係驚會埋幾日儲埋先一次過爆啦
跟著食肆又GG

Hi
油站生意點呀？

食緊風

都唔知你問咩
又唔知唔明d咩

幾日點夠
如果真係有下波 應該係3、4月嘅事

幾時上返50宗

行街紙數據呀
我無呢方面數據

安心出行唔係用嚟搵確診者嘅

聽日係咪轉做Linda?

咁大獲。 復活節點算

好耐無見何醫生

扮下嘢

岩啊，佢本身係通知你果個地方有確診者去過

個標準任意定？

之前確診者共同當值的人員
都可以只是做病毒測試
不用隔離14日

好過之前歐醫生翹手

自願下載

圓

冇晒豬氣

三個男醫生無吸引力

豬氣呢？

冇linda冇豬氣

醫管局總行政經理劉家獻表示，過去兩日，許多來自不同行業的人士，包括飲食業及地盤員工，都前往普通科門診交還深喉唾液樣本。為方便市民遞交樣本，明日有9間門診會延長收樽時間。

衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮說，衞生署13間診所，原本在公眾假期的收集樣本時間是早上9時至11時；因應樣本收集量增加，已聯絡承辦商，明日起延長收集樣本時間。

醫管局及衞生署轄下診所明日的收集樣本時間，均為上午9時至下午1時、下午2時至3時。

檢測化驗開工之後應該....

唔準你咁講 或者好多婆por 有睇呢

同埋我覺得應該會申請延期審訊

穩守雙位數

我覺得最多百零萬

琴晚去入油先排曬隊

Still no Sara 🦷

琴日放假

誇張過以前維園年宵

長洲黎架？

長洲渡假屋

仆街啦仲諗住聽日去

徐德義呼籲市民不用「一窩峰」在初七前檢測

全港19間的社區檢測中心今明兩日的預約名額爆滿，有食肆員工及地盤工人親身到場排隊。在油麻地的檢測中心下午一度有過百人在門外輪候食物及衞生局副局長徐德義表示，處所員工毋須在重開處所前完成檢測，呼籲市民不用「一窩峰」在初七前檢測。

2021-02-14 18:33:49

今晚大把人爆房

其實點解會容許處所員工復業後先去檢測

做樣

On9睇到都辛苦

香港第四波疫情反覆，冠域商業及經濟研究中心主任關焯照以衞生署本地感染個案（不包括輸入個案）數據編制疫情指數，繼續分析第四波疫情走勢。...按S形曲線的預測，假設沒有群體爆發，本地病例宗數將在本月底或下月初跌至單位數。信不信，屆時便會知道答案。

又燈

今晚好早出

返歸訓教啦關生

Building list 0214

係真唔係

#10770
0205 東區 北角政府合署
0208 西貢 新都城中心 1 期 德美壽司
0209 黃大仙 龍蟠苑商場
0210 東區 東貿廣場
0210 東區 元宮閣 豚王
0211 灣仔 聖雅各福群會賽馬會 社會服務大樓
0211 觀塘 世貿大樓

#10771
0210 黃大仙 樂富廣場 Itamama Bistro
0211 沙田 錦豐苑錦薇閣
0211 九龍城 香港電台電視大廈

#10775
0211 荃灣 卓明大廈 沙嗲王
0211 黃大仙 嘉喜大廈

#10778
0209 屯門 青山灣入境事務中心

#10780
0211 葵青 錦華大廈地下

之前1月新年前後都有個低谷
後來一月中嘅反彈，唔知關唔關聖誕新年聚會嘅傳播鏈逐漸發酵

地盤佬⋯⋯新填地街⋯⋯

根本入面亂曬大龍or亂做or hea做

我公司果d掃地呀姐怕冇工返扣AL
呢頭係診所拎完樽,呢頭快快手飲啖水吐返落去

所以你話班9官講嗰句希望僱主體諒真係廢話到冇得再廢

最衰袁國勇踢爆左d人交水喉水

好似因為星期六有優惠

朝早9-11點完美完成
根本大家都係hea做
反正你都只係想拎我dna

早

草

在

早早

消失人仕？

去左慶祝情人節

冇情人

今日咁小 君君有假放未

花老爺冇報應該今日confirm嘅cases嘅details
冇得放啦

RTHK 消息：本港新增約10宗新型肺炎確診個案

約 10 宗

Now:10

四天紅日既最後一天，確診數再創新低？

預計豬氣再創新低

終於單位數

enen ,加油

十幾都可以叫約10宗

又開大

幾時先叫細

Holiday effect 之嘛
聽日診所開返實爆升

多謝勁勁

細=0

琴日咁多人驗都得果10單

衞生署下午舉行疫情簡報會，衞生防護中心總監林文健、衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮和醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲將會出席。

真係輪流拜年喎

Linda

隔咗半日先在

10幾宗會叫超過10宗

而家有成班處所工作人員進行「強檢」

梁顯利今朝原來捉左個用假身分證做檢測嘅女人

linda today?

Yes!!

連鎖麵包店A-1 Bakery昨晚在社交網站facebook專頁表示，位於屯門V city一田百貨的分店，有員工初步確診新冠肺炎，分店由昨日（14日）起暫停營業3天，並進行徹底清潔及消毒。一田百貨中午前在fb則表示，接獲通知屯門店A-1麵包專櫃一位員工初步確診，最後上班日期為2月13日（年初二）。